triada depresyjna pojęcie wywodzące się z modelu poznawczego depresji zwana także triadą poznawczą jest to pojęcie ukute przez aarona becka i oznacza występowanie negatywnych myśli w trzech obszarach myślenie o sobie myślenie o świecie myślenie o przyszłości zobacz też psychoterapia poznawcza